%@metapost:angles604exo015.mp
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ tel que $BC=15$~cm ; $AB=12$~cm et $AC=9$~cm.\\Sur le segment $[BC]$, place dans cet ordre les points $K$, $L$, $M$ et $R$ tels que :
\[BK=KL=LM=MR=RC=3~\mbox{cm}\]
\item Mesure les angles $\widehat{BAK}$, $\widehat{BAL}$, $\widehat{BAM}$, $\widehat{BAR}$, $\widehat{BAC}$ puis reproduis et complète le tableau ci-dessous :
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
$BK$&$BL$&$BM$&$BR$&$BC$\\
\hline
3&6&&&\\
\hline
$\widehat{BAK}$&$\widehat{BAL}$&$\widehat{BAM}$&$\widehat{BAR}$&$\widehat{BAC}$\\
\hline
&&&&\\
\hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\item Représente sur un graphique comme ci-dessous les résultats du tableau.
\[\includegraphics{angles604exo015-1}\]
\end{myenumerate}